\chapterimage{1.jpg}

\chapter{Vision de l'entreprise}\index{Vision de l'entreprise}

L'entreprise a toujours vu ses produits comme des solutions personnalisables afin de s'adapter aux besoins spécifiques de ses clients. Ainsi, elle se veut très attentive
aux évolutions de leurs besoins, ainsi qu'au suivi de l'utilisation de ses solutions.

\section{Une concurrence montante}\index{Vision de l'entreprise!Une concurrence montante}

SDI Roca a axé sa stratégie sur un produit phare de téléphonie SIP pour entreprise, et a développé un certain savoir faire dans ce domaine. Cependant, la concurrence
se fait de plus en plus importante, notamment avec le développement du \textit{WebRTC} et des solutions gratuites.

\section{Un besoin changeant}\index{Vision de l'entreprise!Un besoin changeant}

Les entreprises voient leurs besoins changer. L'heure n'est plus à des solutions précises pour des besoins isolés, mais à une gestion globale de tout un flux organisationnel.
Les clients ont besoin de gérer beaucoup de choses, et de les lier simplement, avec une gestion fluide et centralisée.

\section{La solution}\index{Vision de l'entreprise!La solution}

La solution apportée par SDI Roca est un extranet. Le principe est de créer un écosystème complet et modulaire, afin que chaque acteur d'une société puisse avoir sa place
sur la plateforme. Le but est donc multiple : simplifier et optimiser le partage d'information entre les différents services d'une entreprise, améliorer le rendement de chaque service,
offrir une supervision globale à un dirigeant, et pouvoir s'appliquer à n'importe quelle entreprise, que ce soit une PME ou un grand groupe.